作為一個中年人 好想講其實後生既你地好幸福

見到而家隨住網絡既發達
讀緊大學/岩岩畢業既你地其實好幸福
幸福在你地可以利用網絡好多可能性

十幾年前我讀大學
我係無家底果堆 基本上無家底的學生十個有九個都係要去補習搵錢 補習基本上係唯一方法 但唔scalable
收百幾蚊一個鐘 一個月賺得幾千
而家既大學生想搵錢 可以拍片/開ig shop/讀書叻既可以網上賣課程/開網店/做直播/ptgf等
多左好多方法，做得好果d分分鐘畢左業唔洗搵正職
雖然我個年代都有網絡 但果時無而家咁多support又無咁多教學
當年d人對網購仲未咁信任 我買淘寶好多人都唔知呢個網係咩黎

以前我的年代，識朋友/另一半主要係平時生活上的圈子
或者有人上forum都可以識到少少朋友
響大學想識人，要同細o大o組mate打好關係，或者上莊
如果無去ocamp無上莊識唔到人就好大機會成個大學好難再識到人（上堂大多數d人成班frd咁上堂，好難打入人地已建立左的圈子）
而家可以用交友app/ig 等等識人，識人易左好多
讀大學又有專門俾大學生用既交友app 等大學生可以識返自己大學既人一齊去玩

而家既我響企業入面做緊中層 搵緊幾皮野一個月
夠食夠住夠養家 但人到年負擔開始多
唔似後生仔咁 仲後生可以住屋企 生活成本比較低
當然我都可以運用呢個世代既優勢
但我時間少過你地/精力無你地咁好/經濟負擔比較大，會比較吃力一點

講左咁耐係想同各位後生仔講
你地其實好幸福 響而家呢個網絡發達既環境
發圍既機會係多左好多
有人會話上左年紀既人霸住晒d高層位 後生難上位
但我就覺得 果d係佢地果個年代既優勢
你地有你地自己既優勢
你地識得用社交網絡 靈活轉數快 學野快 仲後生無太多束縛
唔需要同佢地硬碰硬
只要你地好好運用你地的優勢
相信你地可以建立到一個好好的事業 加油

歡迎大家交流一下
大學生/岩岩畢業既你地，覺得你地的生活有我所理解的咁美好嗎?

家陣後生就是罪wo
比人打比人拉都係後生行先 有幾幸福？

你後年個時幾錢一層樓？而家幾錢一層樓？

你睇我好我睇你好姐

ptgf都計

你唔撚去做？

中年人都好有市場

大把圍你發啦

所以班50 60 後既廢老狗官
咪當後生係原罪囉

因為佢地接受唔到後生仔叻過佢地醒過佢地
要透過打壓去阻止佢地向上流

你唔好攞非洲黎同而家比

非洲人人有人餓死 香港唔使求進步了

真心討論定假膠

我都係中年

覺得愈後生愈慘

你話佢地唔勤力咩？絕對唔係

學既野識既野絕對比上一代多喎

中年人食到90年代經濟尾水
又享受到00年後資訊科技發達後嘅便利
你話以前搵PT得 1000幾蚊 以前麵包幾蚊 𠵱家8、9蚊都未必得，又點比⋯⋯

有本事既人 幾時都食到條水架啦
而家係講緊普通平凡人 同以前你地 舊時 比係難行好多
同父母一齊住洗費無咁大？ 嘩 唔洗比家用？
有邊個後生想同父母一齊住

寧願返番70～80年代果種緩慢同浪漫

一代比一代幸福係理所當然, 每代人追求既野亦都唔同
前一代係求生存, 搞好左
上一代既人係求財富, 搞好左
今一代既人就係求更高層次既野, 民主自由亦係理所當然
如果人類對生活冇追求, 都唔會有今日既世界

唔係話樓主講得唔岩, 有啲客觀數據都要睇下
用當時樓價除返當時大學生出黎既平均工資, 同而家比較下
又要睇返大學生出黎做野之後十年人工既增幅, 同而家比較下
咁你會知個事實

我都係十幾年前讀大學嘅中佬，我哋果時香港嘅機會已經越來越少，好多以前風光的或者至少找到工既科讀完出嚟係果時已經開始用果科找唔到工，依家就業機會比當年更差，作為一個中年人好想講依家嘅後生真係好慘，有能力有付出都冇選擇冇回報。

已經唔想同你理性討論
我屌你老母咁都講得出

以前幸福好多
唔洗理政治
依家後生仔出街就係原罪
可能冇啦啦比差佬搞, 生命危險比以前大好多

點解人到中年講嘢都仲可以1999
講嘢咁冗長 咁累贅

咩都唔講,
10年前FG 價同依家一撚樣
但係物價升幾十倍

我係(差唔多)中年都想屌鳩你
而家D後生面對既各樣挑戰同困難已經好難再同當年比
唔好再成日前輩式教訓mode

假膠？

樓主離地離撚到上空
靠做YouTuber賺到錢全香港都唔知有冇廿個
用ig同app識人？想識保險雞定炮友？

可以同屋企人住洗費少左？有冇諗過我地只係被迫架，我有得揀我都想搬出去住避開對控制狂兼藍絲父母呀，問題係份人工連劏房都租唔起呀

食屎啦中層